未入隧道先遇三伏位 屯赤通車勢塞爆 區議員斥配套不足「苦了開荒牛」

節錄

未入隧道先遇三伏位 屯赤通車勢塞爆
區議員斥配套不足「苦了開荒牛」

【《蘋果》實測】

相關新聞：收費亭未用先拆 8.6億公帑堆填

【本報訊】屯門至赤鱲角北面連接路、即屯赤隧道明通車。這個耗資448億元的建設，一直被調侃為「攬炒屯門」源頭，警方曾於屯赤隧道簡報會上特別提醒駕駛人士三大值得留意地方，以免發生意外。本報近日測試連接路走線，發現由屯門公路往屯赤隧道的路段，已有路牌不清晰、彎道過急等問題，至隧道出入口的龍富路迴旋處，更有重型車輛高速切線，或容易與駛往屯赤的車輛相撞。有區議員批評隧道在配套不足下通車，變相是「先塞人、後規劃交通」，只會令屯門居民叫苦連天。

記者：盧珮瑤 李思穎

連接路全長約九公里，位於海平面下約60米，為全港最長、最深的海底隧道。運輸署、路政署聯同警方早前就通車舉行傳媒簡報會，會上警方特別提到三個駕駛人士需留意位置，分別為屯門公路、龍富路與龍富路迴旋處。本報邀請一向關注屯赤隧道的屯門區議員巫堃泰，於通車前約一星期一同實地測試由屯門兆康出發，駛往龍富路迴旋處，並分析各個位置的「魔鬼細節」。

■屯赤隧道將在明日通車，當局預計僅為屯公分流一成車流。資料圖片

皇珠路僅兩線 「想像吓幾大鑊」

據警務處新界北總區交通部執行及管制組警司曾憲健指，當駕駛者經屯門。。。。。。。

本報由屯門兆康出發，。。。。。。。。。

警方曾建議駕駛者選定。。。。。。。

沿屯門公路轉上皇珠路後，迎。。。。。。。

不過駛過彎位後，到達皇珠路西行線時。。。。。。。。。。。。，萬一急彎再有貨櫃車翻側，所有往屯赤隧道的交通將被迫往「下路」、即龍門居和富健花園的龍門路，「龍門路最大鑊係無上路咁快，多燈位，亦有好多工程」。本報測試時亦發現，龍門路不同路段均持續有水管重鋪工程，變相只剩一條行車線。

手機用戶請按此放大圖表

迴旋處作出口 炒車即癱瘓交通

現行屯赤隧道的屯門段，以龍富路迴旋處作為屯門「唯一出路」。由於隧道尚。。。。。。。。。。。輛在迴旋處轉彎時，便曾有一架重型車在旁邊高速切線，往元朗方向駛去，險生意外。

巫堃泰指出，此迴旋處有大量重型車來回出入內河碼頭和堆填區，「佢哋車。。。。。。。。。。。。增加大量巴士、私家車，若於迴旋處發生交通意外，車龍或倒塞龍門路、龍富路，「大家就自求多福啦」。

屯赤隧道原本其中一個重要配套為連接隧道出入口、深圳灣大橋與元。。。。。。。。

巫堃泰指，由於當初屯門西繞道設計與民居接近，令居民反彈，。。。。。。。。。。。

運輸署預計屯赤通車後將會為屯門。。。。。。。。。。。

巫建議如希望屯赤隧道做到分流效果。。。。。。。。。

運輸署及路政署稱，路政署在工程設計階段，已考慮該迴旋處預期交。。。。。。。。。。。。。

■屯門區議員巫堃泰（左圖）質疑屯赤隧道通車，無助解決屯門公路塞車問題（右圖）。

本牛預計塞車撞車精選位係
1. 龍富路個迴旋處
2. 屯公轉去皇珠路個單線天橋
3. 屯公市中心段啲cut線車

如果想疏導屯赤車流,建議：
1.係人工島,沙螺灣,香港口岸,澳門市區及屯門碼頭起輕軌站及港鐵站
2.延長屯馬線由屯門站至香港口岸,加停16區站,屯門南站
3.機場快綫延長至澳門市區,加停人工島,沙螺灣及香港口岸
4.延長澳門輕軌港珠澳大橋線至屯門碼頭,加經人工島,沙螺灣,香港口岸
5.屯門碼頭重建為輕軌站
6.取消港澳之間border,建立自由行動及自由貿易區,港澳元合拼,香港開放賭權及每年派$10000比香港永久居民
7.所有大西北A/E巴士線+屯門碼頭渡輪線取消,由港鐵線+輕鐵+輕軌+新巴士線取代